\documentclass[12pt,twoside]{article}
\usepackage{estilo}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}

%New colors defined below
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
  backgroundcolor=\color{backcolour},   commentstyle=\color{codegreen},
  keywordstyle=\color{magenta},
  numberstyle=\tiny\color{codegray},
  stringstyle=\color{codepurple},
  basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
  breakatwhitespace=false,         
  breaklines=true,                 
  captionpos=b,                    
  keepspaces=true,                 
  numbers=left,                    
  numbersep=5pt,                  
  showspaces=false,                
  showstringspaces=false,
  showtabs=false,                  
  tabsize=2
}

%"mystyle" code listing set
\lstset{style=mystyle}

\begin{document}
\headerandfoot{3}{Multiplicación distribuida de matrices utilizando paso de mensajes.}{4CV4} %ingresa el número de la práctica y nombre
\studentsdates{Iris Yonitzi Martínez González}{irismartinezgonzalez.ipn@gmail.com}{}{} %nombre y correo de cada alumno


\clearpage

\section{Instrucciones}
Se deberá desarrollar un \textbf{solo programa} en \textit{Java}, en el cual se calcula el producto de dos matrices
cuadradas en forma distribuida sobre cinco nodos.
\\
Sean $A$ y $B$ dos matrcies cuadradas con elementos de tipo Instrucciones,
la matriz C con elementos de tipo int, $N*N$ el tamaño de cada matriz.
\\

Se deberán ejecutar dos casos:
\begin{enumerate}
    \item $N=4$ desplegar las matrices $A B C$ de la matriz $C$.
    \item $N=1000$ desplegar el checksum de la mtriz $C$.
\end{enumerate}

Se deberá inicializar las matrices de la siguiente manera:
\begin{itemize}
    \item $A[i][j]= 3i+2j$
    \item $B[i][j] = 3i-2j$
\end{itemize}

Donde $A[i][j]$ y $B[i][j]$ son los elementos $A_i _j$ y $B_i _j$ respectivamente.

El checksum de la matrix $C$ se calculará como la suma de todos elementos de la matriz. 
Para calcular la sumatoria se deberá declarar una variable ``checksum'' de tipo long.

El programa deberá ser ejecutado en cinco ventanas de Sistema (Windows) o en cinco terminales (Linux o MacOS). En cada ventana se pasará como parámetro al programa el número de nodo, a saber: 0, 1, 2, 3 y 4.

Para multiplicar las matrices A y B se deberá implementar los siguientes algoritmos:

\textbf{Nodo 0}
\begin{itemize}
    \item Inicializar las matrices A y B.
    \item Transponer la matriz B.
    \item Enviar la matriz A1 al nodo 1.
    \item Enviar la matriz B1 al nodo 1.
    \item Enviar la matriz A1 al nodo 2.
    \item Enviar la matriz B2 al nodo 2.
    \item Enviar la matriz A2 al nodo 3.
    \item Enviar la matriz B1 al nodo 3.
    \item Enviar la matriz A2 al nodo 4.
    \item Enviar la matriz B2 al nodo 4.
    \item Recibir la matriz C1 del nodo 1.
    \item Recibir la matriz C2 del nodo 2.
    \item Recibir la matriz C3 del nodo 3.
    \item Recibir la matriz C4 del nodo 4.
    \item Calcular el checksum de la matriz C.
    \item Desplegar el checksum de la matriz C.
    \item Si N=4 entonces desplegar la matriz C
\end{itemize}

\textbf{Nodo 1}
\begin{itemize}
    \item Recibir del nodo 0 la matriz A1.
    \item Recibir del nodo 0 la matriz B1.
    \item Realizar el producto C1=A1xB1 (renglón por renglon).
    \item Enviar la matriz C1 al nodo 0.
\end{itemize}

\textbf{Nodo 2}
\begin{itemize}
    \item Recibir del nodo 0 la matriz A1.
    \item Recibir del nodo 0 la matriz B2.
    \item Realizar el producto C2=A1xB2 (renglón por renglon).
    \item Enviar la matriz C2 al nodo 0.
\end{itemize}

\textbf{Nodo 3}
\begin{itemize}
    \item Recibir del nodo 0 la matriz A2.
    \item Recibir del nodo 0 la matriz B1.
    \item Realizar el producto C3=A2xB1 (renglón por renglon).
    \item Enviar la matriz C3 al nodo 0.
\end{itemize}

\textbf{Nodo 4}
\begin{itemize}
    \item Recibir del nodo 0 la matriz A2.
    \item Recibir del nodo 0 la matriz B2.
    \item Realizar el producto C4=A2xB2 (renglón por renglon).
    \item Enviar la matriz C4 al nodo 0.
\end{itemize}

\section{Experimentación y Resultados}
Para implementar el codigo se utilizo de base el de la \textit{Practica 1}, el código final se encuentra en la carpeta
que se envio.

\subsection{Con $N=4$}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{./imges/A1.png}
    \caption{Ejecutamos el nodo0 y se despliega la matriz A y B}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{./imges/A2.png}
    \caption{Ejecutamos el nodo 1}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{./imges/A3.png}
    \caption{Ejecutamos el nodo 2}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{./imges/A4.png}
    \caption{Ejecutamos el nodo 3}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{./imges/A5.png}
    \caption{Ejecutamos el nodo 4}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}


\clearpage
\subsection{Con $N=1000$}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{./imges/B1.png}
    \caption{Ejecutamos el nodo0 para este no se muestra ninguna matriz}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{./imges/B2.png}
    \caption{Ejecutamos el nodo 1}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{./imges/B3.png}
    \caption{Ejecutamos el nodo 2}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{./imges/B4.png}
    \caption{Ejecutamos el nodo 3}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{./imges/B5.png}
    \caption{Ejecutamos el nodo 4}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}


\clearpage

\section{Conclusiones}

Esta practica estuvo muy interesante, la verdad considero que necesito practicar más la logíca de mis implementaciones
ya que aun me cuesta trabajo, se me complicó un poco la implementación de los casos pero me parecio muy educativo 
el resultado, estoy acostumbrada a programar la multiplicación de matrices pero no de forma tan detallada y controlada.
Con esto me da ha entender que debo de practicar más mis implementaciones con parametros por referencia. 

\end{document}
